<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xwikidoc>
<web>XWiki</web>
<name>XWikiSyntax</name>
<language>de</language>
<defaultLanguage>en</defaultLanguage>
<translation>1</translation>
<parent>XWiki.WebHome</parent>
<creator>XWiki.Admin</creator>
<author>XWiki.Admin</author>
<customClass></customClass>
<contentAuthor>XWiki.Admin</contentAuthor>
<creationDate>1203507376000</creationDate>
<date>1253107969000</date>
<contentUpdateDate>1253107969000</contentUpdateDate>
<version>1.1</version>
<title>XWiki Syntaxes</title>
<template></template>
<defaultTemplate></defaultTemplate>
<validationScript></validationScript>
<comment></comment>
<minorEdit>false</minorEdit>
<syntaxId>xwiki/2.0</syntaxId>
<hidden>false</hidden>
<content>{{box cssClass="floatinginfobox" title="**Inhalt**"}}{{toc depth="1"/}}{{/box}}

Beginnend mit XWiki-Enterprise Version 1.7 und höher haben wir eine neue Wiki-Syntax eingeführt. Somit benennen wir jetzt die aktuelle Syntax //XWiki Syntax v1.0// und die neue Syntax logischerweise //XWiki Syntax v2.0//. Die Hauptgründe für die Einführung der neuen Syntax waren:
* Behebung der Einschränkungen und Unklarheiten der XWiki Syntax v1.0 (welche durch Radeox ,die zugrunde liegende Rendering-Engine, und TWiki inspiriert wurde).
** Keine optimalen Symbole. Zum Beispiel war das Symbol für fett ein einzelner Stern. Dies hat Probleme verursacht, wenn Benutzer in Texten Sterne verwendet haben,  da dieser Text irrtümlich als fett interpretiert wurde. Daher haben wir die Syntax so verändert, dass mindestens doppelte Zeichen überall notwendig sind.
** Mehrdeutigkeiten. Zum Beispiel gab es eine Unklarheit zwischen einem fett dargestellten Element und einer Aufzählung. Die Auflösung dieser Mehrdeutigkeiten war erforderlich, um den WYSIWYG-Editor so umzuschreiben, dass er deterministisch sein könnte.
* Annäherung an die [[Creole 1.0-Syntax&gt;&gt; http://www.wikicreole.org/]], welche zum Standard für die Wiki-Syntax geworden ist. Zusätzlich hat sich die Creole-Gemeinschaft vor der Entscheidung über die Symbole die Zeit genommen, alle vorhandenen Wiki-Syntax-Ausprägungen zu analysieren. Die getroffenen Entscheidungen sind also sehr gut.

Zusätzlich zu diesen 2 XWiki-Syntaxversionen haben wir auch unsere zugrunde liegende Rendering-Engine (bisher Radeox) zugunsten der eigenen Engine ersetzt. Diese stellt eine Obermenge von  [[Wikimodel&gt;&gt;http://code.google.com/p/wikimodel/]] und [[Doxia&gt;&gt;http://maven.apache.org/doxia/]] (und möglicherweise anderen in der Zukunft) dar. Dies hat uns erlaubt, andere Schreibweisen im Wiki zu bereitzustellen: [[MediaWiki, Confluence, JSPWiki, Creole, TWiki und mehr&gt;&gt;#syntaxes]].

...</content>
</xwikidoc>
